\documentclass{article}
\begin{document}

\section{Question 1.}
Rappelez la déﬁnition d'un tas binaire ainsi que le principe de l'implémentation par un
tableau. En particulier, précisez pour un élément d'indice i du tableau quels sont les indices de ses
ﬁls et de son père.\\\\

Une tas binaire est un arbre binaire complet dont tout les fils d'un noeud sont plus grand ou egal à son père.
Indice du pere: i/2 ( `/` representant la division entiere )\\
Indice di fils gauche: 2i\\
Indice di fils droit: 2i+1

\section{Question 2.}
Rappelez le principe de l'ajout d'un élément dans le tas. Donnez sa complexité en
fonction du nombre n d'éléments du tas.\\\\

Complexité: Worst case: $O(log(n))$, Average case: $O(1)$
L'ajout d'un elements se fait suivant les etapes suivantes:
\begin{list}{-}{}
    \item Ajouter l'element au noeud le plus a gauche disponible (Soit dans notre cas a la fin du tableau `array`).
    \item Tant que l'element est plus grand que son père, on `swap` l'element avec son père.
\end{list}

\section{Question 3.}
Même question pour la suppression du minimum.\\\\

La suppression du minimum se fait suivamt les etapes suivantes:
\begin{list}{-}{}
    \item On `remplace` la racine de l'arbre par la feuille la plus a droite (le dernier element du tableau `array`).
    \item Tant que l'element remplacer a au moins un fils plus petit que lui, on `swap` l'element avec son fils le plus petit.
\end{list}
\bigskip
On suppose qu'on utilise un tableau dynamique pour array[] avec la stratégie suivante : lorsque
le tas est plein, on double la taille du tableau (et qui est donc recopié).
\section{Question 4.}
$O(n\cdot log(n))$ car:\\
On a l'ajout de n element dans un tableau de taille suffisament grande = $O(log(n))$ (cf. Exercice 2.)\\
On a aussi l'agrandissement du tableau qui est une operation $O(n)$.\\
L'operation d'agrandissement n'est effectuee que $log(n)$ fois car on multiplie la taille du tableau par 2 a chaque fois.\\
On a donc $O(n\cdot \log(n) + log(n))$, qui peut etre simplifier en $O(n\cdot \log(n))$.
\end{document}